
### Tutorium 08 
- keine ahnung ob wirklich das tut
- 10 min zu spät

#### Nachbesprechung Uebung 5

##### Aufgabe 1
- theoretisch wären auch gleiche schleifen durchläufe gültig gewesen 
- grundsätzlich leichteste lösung wählen, im zweifel ne mail schreiben

##### Aufgabe 3
- behinderungsfreiheit:
  - wenn ich ressource haben will, muss ich sie sofort bekommen, dann behinderungsfrei
  - möchte in kritischen abschnitt, der ist frei und ich komme nicht rein, für eine bestimmte zeit(besser)

### Nachbesprechung Uebung 6

- für uns warum signal nicht broadcast

### Uebung 7
- anziehungskraft = 1/d(x,y)
- kleinteilige berechnungen
- mind. 200 partikel
- statsitiken über die zeit
- im zweifel ca alle 100 schritte ASCII ausgabe
- 
### Bonuszettel 
- er hat keine ahnung von mpi
